---
aid: 9025
zid: 663591
title: "SC的残迹"
author: 六必治
date: 2016-09-05 13:22:58+07:00
lastmod: 2016-09-06 09:06:00+07:00
---

六必治 于 2016-9-5 13:22:58 发表了：

以前一直在研究爬 SC，但这个真与爬百度差距好大。后来在 scrapy 上挂了一个爬虫爬了大约一个月，赶在 SC 挂掉之前爬了大部分。全部大约 900M 左右。

爬的只是 SC 的架空与穿越部分，大部分爬完了，但是有一些可能是没有爬下，还可能是有错误，更主要的是图全部没有了，只有文字部分

爬下的是 JSON 的形式，我整理成 sqlite 形式，这样更方便查找。数据库压缩为 rar 形式，大约为 160M，

链接为：　
http://pan.baidu.com/s/1nvgyThJ
　码为：x989

---

xuelindiao 于 2016-9-5 13:26:48 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-9-5 13:28 编辑_

关闭以后的山寨  | 

2016 年 6 月初，
www.sbanzu.com
例行宕机、停服，竟成永远。

**寻找遗迹，有几处山寨追寻：**

1&nbsp; &nbsp; **miltalk.cn**（又称王胖论坛）

2&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;
**www.sonicbbs.com.cn**
（自动炮论坛）

3&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;
**www.sbanzuer.com**
（不明论坛）。

推荐 王胖论坛 ，前者界面经过优化和板块合并，可以查到 SC 论坛 07——2015 年初的资料，搜索功能大好，数据保存较为完整，在 2016 年 7 月底前需要翻墙，后改换了现在的域名。

注意，许多同人的原帖地址只要换一下域名，还是能访问的。

---

jjscss 于 2016-9-5 20:13:24 发表了：

这个文件怎么打开啊

---

六必治 于 2016-9-6 09:06:16 发表了：

结果是 sqlite 的数据库。我说下查看方法。先下个软件 sqlite studio，这个不用安装直接就可以用。

打开程序后，点数据库，点 add a database ，然后选你下载的数据库（要解压）就可以查看了。

左侧是数据库结构，数据库有两个表，一个是 tieba,包括所有贴吧里的贴子，一个是 content，包括每个贴子里所有贴子发起人发的回复。如果对此不感兴趣，可以直接点 view，这里有我做好的查询，比如临高启明里的“同人结果”里的 query 是我写的查询条件

“select tieba.link as 帖子链接, title as 标题, threads as 总回贴数, author as 作者, 单贴汇总.楼主有效发贴数 , 单贴汇总.详细内容 from tieba inner join 单贴汇总 on tieba.link= 单贴汇总.link where ((title like '%同人%')or (title like '%铜人%') or (title like '%铜仁%') or (title like '%抗髡%')) and threads &gt;=1 order by title”

你可以修改里的内容，比如两个%中间的同人改成你要查询的结果。修改后点上方的对勾图标，再点击后面的“data”标签，就可以查看结果了。查询结果两种查看方式，一种是表格式的，可以看所有内容，一种是单个记录的表单式，可以详细查看每个记录的具体内容。

---
